<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string-array name="articles_keywords">
		<item>
			singular_plural
		</item>
		<item>
			what_which
		</item>
		<item>
			teacher_professor_student_pupil
		</item>
		<item>
			jog_run
		</item>
		<item>
			glad_happy_pleased
		</item>
		<item>
			think_of_think_about
		</item>
		<item>
			good_fine_well
		</item>
		<item>
			very_too_so
		</item>
		<item>
			house_home
		</item>
		<item>
			close_near
		</item>
		<item>
			bathroom_restroom
		</item>
		<item>
			as_like
		</item>
	</string-array>

	<string-array name="articles_titles">
		<item>
			Como formar o singular e o plural em inglês
		</item>
		<item>
			What x Which
		</item>
		<item>
			Teacher x Professor / Student x Pupil
		</item>
		<item>
			Jog x Run
		</item>
		<item>
			Glad x Happy x Pleased
		</item>
		<item>
			Think of x Think about
		</item>
		<item>
			Good x Fine x Well
		</item>
		<item>
			Very X Too X So
		</item>
		<item>
			House X Home
		</item>
		<item>
			Close X Near
		</item>
		<item>
			Bathroom x Restroom
		</item>
		<item>
			As x Like
		</item>
	</string-array>
	
	<string-array name="articles_contents">
		<item>
			<![CDATA[
			<b>Para formar o plural da maior parte dos substantivos em inglês, basta adicionar um –s:</b>
			<br />
			Snake = snakes
			<br />
			Barrymore = Barrymores
			<br />
			<br />
			<b>Palavras com final em –ch, -x, -s ou som de –s levam –es no final.</b>
			<br />
			Kiss = kisses
			<br />
			Jones = Joneses
			<br />
			<br />
			<b>Para palavras que terminam em consoantes + -y, retira-se o –y e acrescenta-se –i + -es (exceto nomes próprios)</b>
			<br />
			Baby = babies
			<br />
			Kennedy = Kennedys
			<br />
			<br />
			<b>Palavras com fim em –o criam um problema específico:</b>
			<br />
			Potato = potatoes
			<br />
			Stereo = stereos
			<br />
			<br />
			<b>Palavras com fim em –f mudam para –v + -es</b>
			<br />
			Knife = knives
			<br />
			Há exceções: roof = roofs
			<br />
			<br />
			<b>Há plurais irregulares:</b>
			<br />
			child = children
			<br />
			woman = women
			<br />
			man = men
			<br />
			person = people
			<br />
			<br />
			<b>Palavras derivadas do Latim mantêm o plural original e requerem maior atenção:</b>
			<br />
			syllabus = syllabi
			<br />
			thesis = theses
			<br />
			crisis = crises
			<br />
			phenomenon = phenomena
			<br />
			index = indices
			<br />
			appendix = appendices
			<br />
			criterion = criteria
			<br />
			<br />
			<b>Alguns nomes aparecem no plural, mas levam o verbo no singular:</b>
			<br />
			The news is bad.
			<br />
			Gymnastics is fun to watch.
			<br />
			<br />
			<b>Alguns nomes parecem ser formados no singular, mas serão usados no plural:</b>
			<br />
			My pants are torn.
			<br />
			Her scissors / glasses were stolen.
			<br />
			<br />
			<b>Expressões numéricas e substantivos coletivos aparecem geralmente no singular:</b>
			<br />
			Fifty thousand dollars is a lot of money.
			<br />
			A dozen is probably not enough. (eggs)
			<br />
			The jury delivers its verdict.
			<br />
			<br />
			<b>Expressões numéricas e substantivos coletivos podem aparecer no plural se os indivíduos do grupo agirem individualmente:</b>
			<br />
			Fifty percert of the students have voted already.
			<br />
			A dozen are coming over this afternoon. (people)
			<br />
			The jury came in and took their sits.
			<br />
			<br />
			<b>Nomes próprios e títulos ficam no singular.</b>
			<br />
			Postcards is my favorite novel.
			<br />
			Faces is the name of the new restaurant downtown.
			<br />
			<br />
			<b>Nas palavras compostas, a regra geral é colocar no plural o elemento que pode ser pluralizado.</b>
			<br />
			Daughters-in-law.
			<br />
			<br />
			<b>Nomes da banda dependem da forma de seus nomes:</b>
			<br />
			The Mamas and the Papas were one of the best groups of the 70’s.
			<br />
			Metallica is my favorite band.
			<br />
			<br />
			<b>“The number” é singular.</b>
			<br />
			The number of applicants is steadily increasing.
			<br />
			<br />
			<b>“A number” é plural.</b>
			<br />
			A number are here to see the president.
			<br />
			<br />
			<b>“One of the” será seguido de uma palavra no plural, mas de um verbo no singular:</b>
			<br />	
			One of the reasons we do this is that it rains a lot in spring.
			<br />
			<br />
			<b>Nomes de empresas e outras organizações ficam no singular.</b>
			<br />
			General Motors has announced its fall lineup of new vehicles.
			<br />
			<br />
			<b>No entanto, é permitido o plural quando se pensa na empresa como um grupo de indivíduos – salvo em escrita muito formal.</b>
			<br />
			Ford has announced its breakup with Firestone Tires. Their cars will no longer use tires built by Firestone.
			<br />
			<br />
			<b>Times de esporte são tratados como plural.</b>
			<br />
			The Yankees are a great organization.
			<br />
			<br />
			<b>Times de esporte só ficaram no singular quando nos referimos a um time da cidade local (apenas no inglês americano)</b>
			<br />
			Dallas has attempted to secure the services of two assistant coaches that Green Bay hopes to keep.
			<br />
			<br />
			<b>Usamos o apostrofe apenas quando queremos pluralizar letras OU criar o plural de uma palavra que se refira a ela mesma.</b>
			<br />
			Jeffrey got four A’s on his last report card.
			<br />
			You have fifteen and’s in the last paragraph.
			<br />
			<br />
			<b>Não usaremos apostrofe nos seguintes casos:</b>
			<br />
			The 1890s in Europe are widely regarded as years of social decadence.
			<br />
			Rosa and her brother have identical IQs and they both have PhDs from Harvard.
			<br />
			<br />
			<b>Há casos em que um sujeito no singular é ligado a um predicado no plural.</b>
			<br />
			My favorite breakfast is cereal with fruit, milk, Orange juice, and toast.
			<br />
			<br />
			<b>Também um sujeito plural pode estar ligado a um predicado singular:</b>
			<br />
			Mistakes in parallelism are the only problem here.
			<br />
			<br />
			<b>Quando o sujeito e o predicado não concordam:</b>
			<br />
			Many sons dislike their father.
			<br />
			Nesse tipo de oração, usa-se their para evitar ter que escolher entre his ou her; e father ficará no singular para não sugerir que os filhos têm mais de um pai.
			<br />
			<br />
			]]>
		</item>
		<item>
			<![CDATA[
			As duas palavras podem significar qual? quais? ou o que? <b>Which</b> é utilizado quando temos um número limitado de escolhas. Quando há inúmeras possibilidades de resposta, usamos what. Essa seria a regra geral, mas em vários casos ambos são aceitos.
			<br />
			<br />
			<u>Which party would you prefer to go - Steve\'s or Jennifer\'s?</u> (Devo opinar entre apenas duas festas)
			<br />
			<br />
			<u>What is your opinion on this subject?</u> (Há inumeras possibilidades de respostas à essa pergunta)
			<br />
			<br />
			<u>What/which is your favorite Simpsons\' episode?</u>
			]]>
		</item>
		<item>
			<![CDATA[
			<i>A brilliant student</i>
			<br />
			<br />
			<b>Professor</b> é usado para os professores da faculdade. Nos outros níveis de ensino a palavra é <b>teacher</b>.
			<br />
			<br />
			<u>Professor Richard Dawkins.</u>
			<br />
			<br />
			<u>High school teachers complain about the bad work conditons they endure at public schools.</u>
			<br />
			<br />
			Para designar o profissional capacitado para lecionar, opte por <b>teacher</b>. Diferentemente de teacher, no entanto, <b>professor</b> pode ser pronome de tratamento, sendo acompanhado pelo nome completo, pelo sobrenome ou usado isoladamente, como podemos observar no primeiro exemplo.
			<br />
			<br />
			<b>Pupil</b> é usado na educação infantil - mesmo aí, <b>student</b> também ocorre.
			<br />
			<br />
			<u>A first-year pupil.</u>
			<br />
			<br />
			<u>He was a student at Lincoln High School.</u>
			]]>
		</item>
		<item>
			<![CDATA[
			<b>Jogging</b> é um exercício físico que pode ser praticado por qualquer um, seria uma caminhada em ritmo agradável.
			<br />
			<br />
			<b>Running</b> exige mais esforço físico e é traduzido como correr.
			]]>
		</item>
		<item>
			<![CDATA[
			O dicionário Cambridge coloca as três palavras como sinônimas. Já o Oxford Escolar (2003) traz a seguinte nota:
			<br />
			<br />
			Utilizamos glad e pleased para nos referirmos a circunstâncias ou fatos concretos:
			<br />
			<br />
			<u>Are you glad / pleased about getting a job?</u>
			<br />
			<br />
			Happy descreve um estado mental e pode preceder o substantivo que o acompanha:
			<br />
			<br />
			<u>Are you happy in your new job?</u>
			<br />
			<br />
			<u>A happy occasion.</u>
			<br />
			<br />
			<u>Happy memories./u>
			]]>
		</item>
		<item>
			<![CDATA[
			<b>Think of</b> acompanha um pensamento que acabou de surgir ou que seja/tenho sido passageiro.
			<br />
			<br />
			<b>Think about</b> acompanha um pensamento que, mesmo por pouco tempo, foi analisado e ponderado.
			<br />
			<br />
			<u>When he told me he needed someone for the job, I thought of you immediately. I thought of you yesterday.</u>
			<br />
			<br />
			<u>I was thinking about buying a new car.</u>
			<br />
			<u>Think about it before you make a decision!</u>
			]]>
		</item>
		<item>
			<![CDATA[
			<b>Good</b> é um adjetivo:
			<br />
			<br />
			<u>A good book.</u>
			<br />
			<br />
			<u>Fine</u> pode ser:
			<br />
			<br />
			1. adjetivo (quase o mesmo significado de good, usado após um verbo):
			<br />
			<br />
			<u>Are you all right? I\'m fine, thanks.</u>
			<br />
			<br />
			2. advérbio (significando \"de forma satisfatória\"):
			<br />
			<br />
			<u>This dress suits you fine.</u>
			<br />
			<br />
			<b>Well</b> pode ser:
			<br />
			<br />
			1. advérbio:
			<br />
			<br />
			<u>She did her homework very well.</u>
			<br />
			<br />
			2. adjetivo (significando \"bem de saúde\"):
			<br />
			<br />
			<u>You don\'t look so well.</u>
			<br />
			<br />
			<u>I feel good = I fell fine.<u>
			<u>I feel well = I\'m not sick.<u>
			]]>
		</item>
		<item>
			<![CDATA[
			<b>Very</b> é um advérbio de intensidade que quer dizer muito.
			<br />
			<br />
			<u>I\'m very sorry.</u>
			<br />
			<br />
			<bToo</b> também que dizer muito e indica excesso ou extremo.
			<br />
			<br />
			<u>It\'s too cold outside. (Está muito frio/ frio demais lá fora)</u>
			<br />
			<br />
			<u>You\'re too cool. (Você é muito legal/ legal demais).</u>
			<br />
			<br />
			<b>So</b> significa tão.
			<br />
			<br />
			<u>Don\'t be so silly. (Não seja tão tolo)</u>
			<br />
			<br />
			<b>So</b> também pode ter o mesmo sentido de very: nesse caso, costuma vir acompanhado de uma sentença subordinada (pelo menos na linguagem escrita):
			<br />
			<br />
			<u>I\'m so tired that I could sleep on this chair.</u>
			]]>
		</item>
		<item>
			<![CDATA[
			<b>House</b> = casa, espaço físico
			<br />
			<b>Home</b> = lar, lugar onde moramos
			<br />
			<br />
			<u>You fix up, or clean, the house. You live in a house. You buy a house.</u>
			<br />
			<br />
			<u>You go home. You can call me at home.</u>
			<br />
			<br />
			Corretores em países de língua inglesa são instruídos a usar o termo <u>house</u> quando vão comprar um imóvel de alguém, e o termo <u>home</u> quando vão vender, justamente por causa do sentido afetivo e não apenas físico da palavra <u>home</u>.
			]]>
		</item>
		<item>
			<![CDATA[
			<i>There was a blonde driving down the road one day. She glanced to her right and noticed another blonde sitting in a nearby field, rowing a boat with no water in sight.</i>
			<br />
			<br />
			<i>The blonde angrily pulled her car over and yelled at the rowing blonde: \"What do you think you\'re doing? It\'s things like this that give us blondes a bad name. If I could swim, I\d come out there and kick your butt!\"</i>
			<br />
			<br />
			<b>Near</b> e <b>close</b> são sinônimos para \"próximo, perto\". No entanto, <b>close</b> é acompanhado de <b>to</b>:
			<br />
			<br />
			<u>The hotel is near the airport.</u>
			<br />
			<u>Don\'t stand close to the dog, Rosie!</u>
			<br />
			<br />
			<b>Close</b> vai além e também é usado para proximidade entre pessoas, significado que near não carrega:
			<br />
			<br />
			<u>He is devasted by the death of his sister. They were very close.</u>
			<br />
			<br />
			E ainda: antes de substantivo se utiliza a palavra nearby ao invés de near:
			<br />
			<br />
			A nearby village.
			]]>
		</item>
		<item>
			<![CDATA[
			<b>Bathroom</b> = residências, locais privados
			<b>Restroom</b> = locais de uso comum, como restaurantes, escolas, etc.
			]]>
		</item>
		<item>
			<![CDATA[
			<i>Doesn\'t he look like the suspect?</i>
			<br />
			<br />
			<b>As & like</b> = como
			<br />
			<br />
			<b>Like</b>: usamos quando fazemos comparações, damos exemplos.
			<br />
			<br />
			<u>How does it feel to be on your own, a complete unkown, like a rolling stone...</u>
			<br />
			<br />
			<b>As</b>: expressa uma forma de fazer alguma coisa.
			<br />
			<br />
			<u>He works as a police officer.</u>
			<br />
			<br />
			<b>Atenção:</b>
			<br />
			<u>I work like a horse x I work as a horse</u>
			<br />
			No primeiro, eu trabalho como um cavalo trabalharia. Na segunda, eu sou um cavalo.
			<br />
			<br />
			<u>You are talking like my wife x You are talking as my wife</u>
			<br />
			Na primeira, você está soando como minha esposa diria. Na segunda, você fala comigo como se fosse a minha esposa.
			]]>
		</item>
	</string-array>

	<integer-array name="articles_images">
		<item>@drawable/article_01</item>
		<item>@drawable/article_02</item>
		<item>@drawable/article_03</item>
		<item>@drawable/article_04</item>
		<item>@drawable/article_05</item>
		<item>@drawable/article_06</item>
		<item>@drawable/article_07</item>
		<item>@drawable/article_08</item>
		<item>@drawable/article_09</item>
		<item>@drawable/article_10</item>
		<item>@drawable/article_11</item>
		<item>@drawable/article_12</item>
	</integer-array>

	<string-array name="questions">
		<item>
			<![CDATA[
			Complete com a palavra correta:
			<br />
			<br />
			_________ spend more than men
			<br />
			<br />
			a. Woman
			<br />
			b. Women
			<br />
			c. Womans
			]]>
		</item>
		<item>
			<![CDATA[
			Complete com a palavra correta:
			<br />
			<br />
			_________ color do you like? Red OR Black?
			<br />
			<br />
			a. What
			<br />
			b. Which
			]]>
		</item>
		<item>
			<![CDATA[
			Complete com a palavra correta:
			<br />
			<br />
			_________ Parker, can I turn in my assignment next Monday? 
			<br />
			<br />
			a. Professor
			<br />
			b. Teacher
			]]>
		</item>
		<item>
			<![CDATA[
			Complete com a palavra correta:
			<br />
			<br />
			The athlete trains every day, he needs to _________ 30 kilometers a day
			<br />
			<br />
			a. Jog
			<br />
			b. Run
			]]>
		</item>
		<item>
			<![CDATA[
			Complete com a palavra correta:
			<br />
			<br />
			I am _________ about that
			<br />
			<br />
			a. Glad
			<br />
			b. Happy
			<br />
			c. Pleased
			]]>
		</item>
		<item>
			<![CDATA[
			Complete com a palavra correta:
			<br />
			<br />
			I\'ve been _________ my boyfriend lately.
			<br />
			<br />
			a. Thinking of
			<br />
			b. Thinking about
			]]>
		</item>
		<item>
			<![CDATA[
			Complete com a palavra correta:
			<br />
			<br />
			He has a _________ health
			<br />
			<br />
			a. Fine
			<br />
			b. Good
			<br />
			c. Well
			]]>
		</item>
		<item>
			<![CDATA[
			Complete com a palavra correta:
			<br />
			<br />
			I don´t like it _________ much
			<br />
			<br />
			a. So
			<br />
			b. Too
			<br />
			c. Very
			]]>
		</item>
		<item>
			<![CDATA[
			Complete com a palavra correta:
			<br />
			<br />
			I want to go to your _________
			<br />
			<br />
			a. Home
			<br />
			b. House
			]]>
		</item>
		<item>
			<![CDATA[
			Complete com a palavra correta:
			<br />
			<br />
			She was sitting _________ the door
			<br />
			<br />
			a. Near
			<br />
			b. Next
			<br />
			c. Close
			]]>
		</item>
		<item>
			<![CDATA[
			Complete com a palavra correta:
			<br />
			<br />
			My dad was in a restaurant, when he asked to use the _________
			<br />
			<br />
			a. Bathroom
			<br />
			b. Restroom
			]]>
		</item>
		<item>
			<![CDATA[
			She works _________ a nurse
			<br />
			<br />
			a. Like
			<br />
			b. How
			<br />
			c. As
			]]>
		</item>
	</string-array>

	<string-array name="answers">
		<item>Women</item>
		<item>Which</item>
		<item>Professor</item>
		<item>Run</item>
		<item>Glad</item>
		<item>Thinking about</item>
		<item>Good</item>
		<item>Very</item>
		<item>House</item>
		<item>Near</item>
		<item>Restroom</item>
		<item>As</item>
	</string-array>
</resources>